<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>

<Questions>
	<Question>
		<Text>
Freud, histerinin nedenlerine dair yaptığı araştırmaların
bulgularını, 21 Nisan 1896’da, Viyana Nöropsikiyatri
Birliğinin düzenlediği toplantıda sunmuştur. İlk kez
kamuoyunun karşısına çıkan bu çalışma çok tartışılmış
ve epeyce olumsuz eleştiri almıştır. Bu eleştirilerden biri
çağın otorite hekimlerinden olan Richard Kraft-Ebing’e
aittir. Ebing, Freud’un çalışması için bilimsel bir peri
masalı ifadesini kullanmıştır.

Bu parçada altı çizili sözle Freud’un çalışmasıyla
ilgili anlatılmak istenen aşağıdakilerin hangisi
olamaz?

		</Text>
		<Option>
			A-) Kanıtlanması mümkün olmayan tespitler içermesi

		</Option>
		<Option>
			B-) Gerçek ile hayalî olanı bir arada sunması
		</Option>
		<Option>
			C-) Elde edilen sonuçların beklentinin üzerinde çıkması

		</Option>
		<Option>
			D-) İnandırıcılıktan uzak akademik çıkarımlar barındırması

		</Option>
		<Option>
			E-) Kesinliğiyle ilgili şüphe uyandıran yargılar taşıması

		</Option>
		<CorrectIndex>2</CorrectIndex>
	</Question>
	<Question>
		<Text>
Eskiden Mezopotamya’da hayati işlevler için en gerekli organ olarak görülen karaciğerin falına bakılırmış.
Bu fal sayesinde gelecekte yaşanabilecek kötü olaylar veya kötü ruhların sebep olduğu hastalıklar öğrenilirmiş. Zararsız ve psikolojik yönden etkili bir işlem olan
karaciğer falı antik dünyada, acı çeken yüz binlerce hastaya umut vererek yardımcı olmuş. Karaciğer
falına bu kadar güvenilmesinin nedeni ise o dönemde karaciğerin duyguların ve heyecanın merkezi, ruhun
barınağı olarak kabul edilmesiymiş. Anadolu’da halk arasında sıkça kullanılan “ciğerparem”, “ciğerimin
köşesi”, “ciğeri beş para etmez” gibi deyimler de aslında o dönem inancının bir devamı niteliğindeymiş.
Üstelik bu inanış sadece yakın coğrafyayı etkilemekle kalmamış, örneğin Japonlar; birine cesur demek istediklerinde “kimo ga futo” yani karaciğeri kuvvetli,
öfkeli demek istediklerinde ise “kan huo” yani yanmakta olan karaciğer ifadelerini kullanmışlardır.

		Bu parçada karaciğerle ilgili aşağıdakilerin
hangisine değinilmemiştir?

		</Text>
		<Option>A-) Üzerine yüklenen anlamın zamanla değişiklik
gösterdiğine
</Option>
		<Option>B-) nsanlar tarafından biyolojik ve duygusal bir önem
atfedildiğine</Option>
		<Option>C-) nsanların kişilik özelliklerini betimlemek için
kullanıldığına</Option>
		<Option>D-) Farklı dillerde duygularla ilgili söz kalıplarının içinde
yer aldığına</Option>
		<Option>E-) Olumsuz durumların gerçekleşmesiyle ilgili
tahminlerde kullanıldığına</Option>
		<CorrectIndex>0</CorrectIndex>
	</Question>
	<Question>
		<Text>
Diderot, güzellik hakkında yazarken “İnsanlar
arasında en çok konuşulan şeyler, çoğu zaman en az
bilinenlerdir.” der. Yaşanılan tecrübeler Diderot’yu haklı
çıkarmaktadır. Çünkü hayatın her alanında güzel
kavramını kullanmamıza rağmen bir an durup bizzat
“güzel” üzerine derinlemesine düşündüğümüzde
afallarız.

Bu parçada anlatılmak istenen aşağıdakilerin
hangisidir?

		</Text>
		<Option>
			A-) Bir kavramı çok dillendirdiğimizde onu daha
anlaşılmaz bir hâle getirdiğimizi fark ederiz.
		</Option>
		<Option>
			B-) Sık karşılaştığımız gündelik durumlar hakkında
başkalarıyla konuşmaktan kaçınırız.

		</Option>
		<Option>
			C-) Somut kavramlardan ziyade soyut kavramları
açıklamaya çalışırken zorlanırız.

		</Option>
		<Option>
			D-) Gündelik hayatta sıkça kullandığımız kavramları
tanımlamaya çalıştığımızda bocalarız.
		</Option>
		<Option>
			E-) Kendimizi ifade ederken genellikle başvurduğumuz
kavramların zamanla silikleştiğini düşünürüz.

		</Option>
		<CorrectIndex>3</CorrectIndex>
	</Question>
	<Question>
		<Text>
Brancusi, Romanyalı bir köy çocuğuydu. Craiova ve
Bükreş’te sanat eğitimi aldığı yıllarda insan anatomisi üzerine çalışmıştı. Birçok heykeltıraş gibi, bu sanatın
yaşayan en ünlü ustası olan Rodin ile tanışmak ve mesleğin inceliklerini öğrenmek istiyordu. 1907’de
Rodin’le çalışmaya başladı. Ancak çok geçmeden kendisini hayal kırıklığına uğratacak bir şeyin farkına
vardı. Gördüğü kadarıyla bu büyük usta, insan figüründe denenebilecek her şeyi denemiş, bütün yolları tıkamıştı.
Bu atölyeden yola çıkıp özgün bir sanat geliştirmesi olanaksızdı. Bu yüzden hayran olduğu bu sanatçının
yanından birkaç ay sonra ayrıldı ve kendi uzun yolculuğuna çıktı.

		Bu parçaya göre Brancusi’nin Rodin’in yanından
ayrılmasının nedeni aşağıdakilerin hangisidir?

		</Text>
		<Option>
			A-) Rodin’in kılavuzluğunu hak edecek yetenekte
olmadığına inanması

		</Option>
		<Option>
			B-) Rodin’in çevresindeki rekabet ortamında kendini
engellenmiş hissetmesi

		</Option>
		<Option>
			C-) Rodin’in yeni heykeltıraşlık tekniklerine karşı kapalı
bir tutum benimsemesi

		</Option>
		<Option>
			D-) Rodin’in sanat çevrelerindeki şöhretinin kendisini
gölgeleyeceğini düşünmesi
		</Option>
		<Option>
			E-) Rodin’in etkisinden kurtulup kendine has bir üslup
geliştiremeyeceği endişesi

		</Option>
		<CorrectIndex>4</CorrectIndex>
	</Question>
	<Question>
		<Text>
Aşağıdaki beyitlerin hangisi ayraç içinde verilen
ifadeyi örneklemez?

		</Text>
		<Option>
			A-) Yok sende kanâat gözün aç olduğu oldur
Rızkın erişir yoksa eğer subh eğer şâm
(var olanla yetinmeme)

		</Option>
		<Option>
			B-) Bir nâ-halefi cübbe vü destâr ile görsen
Eylersin anın cübbe vü destârına ikrâm
(dış görünüşe önem verme)

		</Option>
		<Option>
			C-) Yazık sana kim eyleyesin hırs u tama'dan
Bir habbe için kendini âlemlere bed-nâm
(küçük duruma düşme)

		</Option>
		<Option>
			D-) Gör zahidi kim sâhib-i irşâd olayın der
Dün mektebe vardı bugün üstâd olayın der
(haddini bilmeme)
		</Option>
		<Option>
			E-) Hâlin kime açsan sana der hikmeti vardır
Öldürdü bizi âh bilinmez mi bu hikmet
(bilgisiyle övünme)
		</Option>
		<CorrectIndex>4</CorrectIndex>
	</Question>
	<Question>
		<Text>
Bu dünyaya sanki vefa gelmemiş
Gelmişse de bir kimsede kalmamış
Kim var ki dostundan cefa görmemiş
Cihanda bir söze duran mı kaldı

Bu dörtlükle ilgili aşağıdakilerin hangisi
söylenemez?


		</Text>
		<Option>A-) 11’li hece ölçüsüyle yazıldığı
</Option>
		<Option>B-) Satirik şiire örnek olduğu
</Option>
		<Option>C-) Düz kafiye düzeninde olduğu
</Option>
		<Option>D-) Teşbih sanatından yararlanıldığı</Option>
		<Option>E-) Redife yer verildiği
</Option>
		<CorrectIndex>3</CorrectIndex>
	</Question>
	<Question>
		<Text>
I.
Siz “Lim derdiniz” bana, “bir gülümsememe ne verirsin?”
“Canımı” derdim.
“Hayır” diye itiraz ederdiniz, “o zaten benim!”

II.
Âşık oldur kim kılur cânnı fedâ cânânına
Meyl-i cânân itmesün her kim ki kıymaz cânına

		Aşağıdakilerin hangisi farklı edebî dönemlerden
alınmış bu şiir parçalarının ortak özelliğidir?

		</Text>
		<Option>
			A-) Tema 
		</Option>
		<Option>
			B-) Dil ve üslup

		</Option>
		<Option>
			C-) Kafiye düzeni
		</Option>
		<Option>
			D-) Nazım birimi
		</Option>
		<Option>
			E-) Ölçü

		</Option>
		<CorrectIndex>0</CorrectIndex>
	</Question>
	<Question>
		<Text>
(I) Karagöz ve orta oyunu geleneksel Türk tiyatrosunun
belli başlı türlerindendir. (II) Bunlar, önceden yazılmış
ve ezberlenmiş metinlere dayanmaktan ziyade gösteriyi
ön plana alır. (III) Orta oyununda asıl konunun işlendiği
bölüme “fasıl” adı verilirken Karagöz’de bu bölümün adı
“muhavere”dir. (IV) Zaman zaman her iki oyuna da
müzik eşlik eder. (V) Kişiler açısından bir karşılaştırma
yapılırsa Karagöz’deki Hacivat’ın orta oyunundaki
karşılığı Pişekâr, Karagöz’ün karşılığı ise Kavuklu’dur.

		Bu parçada numaralanmış cümlelerin hangisinde
bir bilgi yanlışı vardır?
		</Text>
		<Option>A-) I</Option>
		<Option>B-) II</Option>
		<Option>C-) III </Option>
		<Option>D-) IV</Option>
		<Option>E-) V</Option>
		<CorrectIndex>2</CorrectIndex>
		<Question>
			<Text>
Türk kültür tarihinin sözlü ve yazılı kaynaklarından bir
bölümünü de masallar oluşturmaktadır. Bu masallardan
bazıları eski Türk metinlerinden veya başka dillerden
günümüz Türkçesine çevrilmiştir. Bu çerçevede Türk
edebiyatında Uygur Dönemi eseri olan ---- masal özelliği
gösteren ilk eserlerdendir. Arap ve İran kaynaklı ---- adlı
eser ise Türk edebiyatının farklı dönemlerinde birçok
şair ve yazara ilham vermiştir.

			Bu parçada boş bırakılan yerlere aşağıdakilerin
hangisi sırasıyla getirilmelidir?
			</Text>
			<Option>A-) Kalyanamkara ve Papamkara - Binbir Gece Masalları</Option>
			<Option>B-) Kelile ve Dimne - Billur Köşk</Option>
			<Option>C-) Kalyanamkara ve Papamkara - Pançatantra </Option>
			<Option>D-) Kelile ve Dimne - Pançatantra</Option>
			<Option>E-) Billur Köşk - Binbir Gece Masalları
</Option>
			<CorrectIndex>0</CorrectIndex>
			<Question>
				<Text>
Aşağıdaki beyitlerin hangisi bir kasidenin “fahriye”
bölümünden alınmış olabilir?

				</Text>
				<Option>
					A-) Lâle-hadler yine gülşende neler itmediler
Servi yürütmediler gonceyi söyletmediler
				</Option>
				<Option>
					B-) Ayagı yer mi basar zülfüne ber-dâr olanun
Zevk ü şevk ile virür cân u seri döne döne

				</Option>
				<Option>
					C-) Yok bu şehr içre senin vasf ettiğin dil-ber Nedîm
Bir perî-sûret görünmüş bir hayâl olmuş sana
				</Option>
				<Option>
					D-) Görüp bu hâli gül-istanda dondu cedvel-i âb
Bahâra dek duramaz korkarım kenâr çizer
				</Option>
				<Option>
					E-) Arab u Rûm’da üstâd-ı sühandır Vehbî
Acemî oldu yanında şuârası Acem’in
				</Option>
				<CorrectIndex>4</CorrectIndex>
			</Question>
			<Question>
				<Text>
“Esnaftandır. Ayakkabıcı olduğu için ona ‛Huffî’ şeklinde
seslenmişlerdir. Tahsil ile kazanılmış ilimlerden mahrum
ve halk arasında ümmîliği ile meşhur idi. Ama zâtında
kabiliyet ve tabiatında selâkat (güzel söz söyleme
yeteneği) olduğu için bütün söz ve ibâreleri fasih ve
sahih idi. Mürettep Divan’ı ve şiirleriyle hayli şöhreti
vardı. Şiir sanatlarından cinasa mâyildir.”

Bu parça aşağıdaki edebî türlerin hangisinden
alınmış olabilir?
				</Text>
				<Option>A-) Seyahatname </Option>
				<Option>B-) Tezkire
</Option>
				<Option>C-) Şehrengiz</Option>
				<Option>D-) Pendname </Option>
				<Option>E-) Surname</Option>
				<CorrectIndex>1</CorrectIndex>
			</Question>
			<Question>
				<Text>
Eserlerinde yüksek zümreye ait kişilerden seçtiği kahramanların çoğu Boğaziçi, Beyoğlu, Adalar gibi
zengin ve modern semtlerde yaşar. Ekmek ve iş kaygıları yoktur. Sadece aşkı, giyim kuşamı, eğlenmeyi
düşünürler. Çalışmayı küçümseyen, bazen bir kusur sayan, hiç olmazsa üzüntü konusu yapan görüşleri
vardır. Hemen hepsi okumuş ve gelir düzeyi yüksek olan bu kahramanlar; yabancı dil bilir, dönemin şiirsel
ve karmaşık üslubuyla konuşur. Çocuklar yabancı mürebbiyeler elinde büyür; evlerde piyano, keman
çalınır ve alafranga sofralar kurulur. Yetişkinler ile çocuklar arasında yadırgatıcı bir resmiyet vardır.
Yazarın geçim sıkıntısı çeken yegâne kahramanı hülyalı şair, yılda ancak “iki çift ayakkabı ve iki kravat”
alabildiği (!) ve çalışmak zorunda olduğu için acınası bir yoksulluk içinde çizilir.

				Bu parçada söz edilen yazar aşağıdakilerin
hangisidir?

				</Text>
				<Option>
					A-) Halit Ziya Uşaklıgil

				</Option>
				<Option>
					B-) Hüseyin Cahit Yalçın
				</Option>
				<Option>
					C-) Recaizade Mahmut Ekrem
				</Option>
				<Option>
					D-) Ahmet Hamdi Tanpınar
				</Option>
				<Option>
					E-) Abdülhak Şinasi Hisar
				</Option>
				<CorrectIndex>0</CorrectIndex>
			</Question>
			<Question>
				<Text>
XIX. yüzyılın ikinci yarısından sonra Türk edebiyatında
Batılılaşma çabasındaki züppe tipiyle karşılaşırız.
Bunların en meşhurlarından biri olan ----, roman
boyunca kendini bilmez tavırlarıyla Periveş’in peşinden
koşarken çevresindekiler tarafından kandırılıp
dolandırılır. ---- ise II. Meşrutiyet sonrasındaki siyasi
belirsizlik ortamında kurnazca yükselmeye çabalayan
bir tiptir. Bu bakımdan ilki kendini bilmezlikle gülünç
duruma düşerken diğeri II. Meşrutiyet ilanının puslu
havasından yararlanmaya çalışan bir kurnazdır.

Bu parçada boş bırakılan yerlere aşağıdakilerin
hangisi sırasıyla getirilmelidir?
				</Text>
				<Option>
					A-) Bihruz Bey - Efruz Bey
				</Option>
				<Option>
					B-) Bihruz Bey - Ali Bey

				</Option>
				<Option>
					C-) Ali Bey - Rakım Efendi 
				</Option>
				<Option>
					D-) Rakım Efendi - Efruz Bey

				</Option>
				<Option>
					E-) Felatun Bey - Efruz Bey

				</Option>
				<CorrectIndex>0</CorrectIndex>
			</Question>
			<Question>
				<Text>
Mondros Mütarekesi’nin imzalanmasının ardından
Mustafa Kemal Paşa, 6 Kasım 1918 tarihinde İstanbul’a
Sadrazam Ahmet İzzet Paşa’ya gönderdiği telgrafında
“Orduları terhis edecek ve İngilizlerin her dediğine
boyun eğecek olursak ihtirasların önüne geçmeye imkân
olmayacaktır.” demiştir.

Buna göre Mustafa Kemal Paşa;
I. Mütareke şartlarının uygulanmaması,
II. Wilson İlkeleri’nin reddedilmesi,
III. teslimiyetçi politikalardan vazgeçilmesi

taleplerinden hangilerini dile getirmiştir?
				</Text>
				<Option>A-) Yalnız I</Option>
				<Option>B-) I ve II</Option>
				<Option>C-) I ve III</Option>
				<Option>D-) II ve III</Option>
				<Option>E-) I, II ve III</Option>
				<CorrectIndex>2</CorrectIndex>
			</Question>
			<Question>
				<Text>
Aşağıdakilerden hangisinin, 1 Kasım 1922’de
Saltanatın kaldırılmasına giden süreçte etkili olduğu
söylenemez?
				</Text>
				<Option>A-) TBMM’de Ankara’nın resmen başkent olarak kabul
edilmesi</Option>
				<Option>B-) 1921 Anayasası’nda egemenliğin millete ait olduğuna
dair hükmün bulunması
</Option>
				<Option>C-) Osmanlı Hükûmetinin Lozan Konferansı’na katılmak
için çalışmalar yapması</Option>
				<Option>D-) TBMM’nin üzerinde hiçbir gücün bulunmadığına dair
karar alınması</Option>
				<Option>E-) Osmanlı Hükûmetinin Anadolu’da kazanılan zafere
sahip çıkmaya çalışması
</Option>
				<CorrectIndex>0</CorrectIndex>
			</Question>
			<Question>
				<Text>
Aşağıda iki farklı ülkenin tarımsal yapısıyla ilgili bazı
bilgiler verilmiştir.

K ülkesi: Ülkede genel olarak temel ihtiyaçları karşılamaya yönelik tarım yapılmaktadır. Bu ülkede
genellikle doğa koşullarına bağlı olarak tarım yapıldığından üretimde yıldan yıla dalgalanmalar
görülür. Ayrıca tarım ve hayvancılıktan elde edilen verim düzeyi de düşüktür.

L ülkesi: Ülkede tarımsal üretim, temel ihtiyacın karşılanmasının yanında ticari amaçlarla da
yapılmaktadır. Bu ülkedeki tarımsal faaliyetlerde modern teknikler kullanıldığından üretimde yıllara göre büyük
değişim görülmemekte ve hayvancılıktan elde edilen verim düzeyinin de yüksek olduğu görülmektedir.

Buna göre K ve L ülkelerinde belirtilen farklılıkların
ortaya çıkmasındaki temel neden aşağıdakilerden
hangisidir?
				</Text>
				<Option>
					A-) Kalkınma önceliklerinin farklı olması

				</Option>
				<Option>
					B-) İklim koşullarının farklılık göstermesi
				</Option>
				<Option>
					C-) Tarımsal alan miktarının farklı olması

				</Option>
				<Option>
					D-) Tüketici nüfus miktarının farklı olması

				</Option>
				<Option>
					E-) Gelişmişlik düzeylerinin farklılık göstermesi

				</Option>
				<CorrectIndex>4</CorrectIndex>
			</Question>
			<Question>
				<Text>
Sülfür ve azot oksit gibi kimyasal maddelerin atmosferde
su buharı ile birleşerek aside dönüşmesi ve bu asidin
yağış olarak yeryüzüne inmesi asit yağışları olarak adlandırılmaktadır.

Bu yağışların etkili olduğu alanlarda;

I. kimyasal ve biyolojik özelliklerinin bozulması
nedeniyle topraktaki verimin düşmesi,
II. akarsu ve göl sularının pH değeri değiştiği için su
ekosistemlerinin olumsuz etkilenmesi,
III. akarsu, göl ve yer altı sularına ait rezervlerin önemli oranda azalması

sorunlarından hangileri görülebilir?
				</Text>
				<Option>
					A-) Yalnız I 
				</Option>
				<Option>
					B-) Yalnız II 
				</Option>
				<Option>
					C-) Yalnız III

				</Option>
				<Option>
					D-) I ve II 
				</Option>
				<Option>
					E-) II ve III

				</Option>
				<CorrectIndex>4</CorrectIndex>
			</Question>
			<Question>
				<Text>
Aşağıdakilerden hangisi Millî Mücadele yıllarında
Karadeniz bölgesindeki asayişsizliği önleyip
TBMM’nin otoritesini sağlamak amacıyla
kurulmuştur?
				</Text>
				<Option>A-) Kuvay-ı Seyyare</Option>
				<Option>B-) Kuvay-ı İnzibatiye</Option>
				<Option>C-) Merkez Ordusu </Option>
				<Option>D-) Yeşil Ordu</Option>
				<Option>E-) Teşkilat-ı Mahsusa</Option>
				<CorrectIndex>2</CorrectIndex>
			</Question>
			<Question>
				<Text>
Başlangıçta Zengilere bağlı olarak faaliyet
gösterirken daha sonra Mısır’ı ele geçirerek
bağımsız olan, Selçuklu devlet geleneğinin Mısır’da
yerleşmesini sağlayan, Mısır’da Şii Fâtimî Hilafetini
sonlandırmanın yanı sıra Haçlılara karşı da başarılı
bir mücadele yürüten devlet, aşağıdakilerden
hangisidir?
				</Text>
				<Option>
					A-) Tolunoğulları
				</Option>
				<Option>
					B-) Samaniler
				</Option>
				<Option>
					C-) Eyyubiler
				</Option>
				<Option>
					D-) Memlükler
				</Option>
				<Option>
					E-) İhşidiler
				</Option>
				<CorrectIndex>2</CorrectIndex>
			</Question>
			<Question>
				<Text>
Bu akımın “gerçek” anlayışı bizi nesneleri olduğu gibi
değil olması gerektiği gibi, nesnenin kendisini değil manalarını vermeye çalışan bir gerçekçilikle yüz yüze
getirir. Bu da doğal olarak soyutlama ve simgelemenin kapısını aralar. Zira dışarıdan görünen gerçek, özgün
olamaz. Gerçek bizim tarafımızdan yaratılmalıdır. Nesnenin anlamı onun görüntüsünün arkasında saklıdır.
Bir olaya inanarak, onu düşleyerek veya belgeleyerek doyuma eremeyiz. Gerçeği sanatkârın iç dünyasında
bulan ve bu sebeple iç gözlem üzerinde yoğunlaşan bu sanat akımı, doğal olarak bütünüyle ferdiyetçidir.
Bu noktada insanı içinde yaşadığı toplumdan hatta kendinden bile soyutlar. Geriye sadece iç ben/ruh kalır.

Bu parçada söz edilen edebî akım aşağıdakilerin
hangisidir?
				</Text>
				<Option>
					A-) Ekspresyonizm
				</Option>
				<Option>
					B-) Realizm
				</Option>
				<Option>
					C-) Natüralizm
				</Option>
				<Option>
					D-) Klasisizm

				</Option>
				<Option>
					E-) Egzistansiyalizm
				</Option>
				<CorrectIndex>0</CorrectIndex>
			</Question>
		</Question>
	</Question>
</Questions>





