<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>

<Questions>
	<Question>
		<Text>
			X. yüzyılda Turfan’a gelen Çin elçisi, Uygurlar hakkında
			şu ifadelerde bulunmuştur: “Onların devletinin içinde
			fakir insan azdır. Yiyeceği olmayanlara da devlet
			tarafından yardım edilir. Birçokları yüz yaşına kadar
			yaşar. Olgunluk çağına erişmeden ölenlere pek
			rastlanmaz.”

			Bu bilgiye göre Uygurlarla ilgili aşağıdaki
			yargılardan hangisine ulaşılamaz?
		</Text>
		<Option>
			A-) Orta Asya'da egemenkik kurduklarına
		</Option>
		<Option>
			B-) Sosyal devlet anlayışını benimsediklerine
		</Option>
		<Option>
			C-) Konar-göçer yaşam tarzının yaygın olduğuna
		</Option>
		<Option>
			D-) Komşularıyla diplomatik ilişkiler kurduklarına
		</Option>
		<Option>
			E-) Toplumun refah seviyesinin yüksek olduğuna
		</Option>
		<CorrectIndex>2</CorrectIndex>
	</Question>
	<Question>
		<Text>
			Türklerin Müslümanlığı kabul etmesi önemli bir tarihsel
			olgudur. Bu sürecin başlangıç yılları Hz. Muhammed
			Dönemi’ne kadar uzanmaktadır. Bazı yeni araştırmalar,
			sahabe arasında birçok Türk’ün de bulunduğunu ortaya
			koymuştur.

			Bu bilgiyle Türklerin İslamlaşma süreciyle ilgili;
			I. İslam’ın ilk yıllarından itibaren başladığı,
			II. Hz. Muhammed’i gören Türklerin bulunduğu,
			III. İslamlaşmanın kısa zamanda tamamlandığı

			ifadelerinden hangilerine ulaşılabilir?
		</Text>
		<Option>A-) Yalnız I</Option>
		<Option>B-) Yalnız III</Option>
		<Option>C-) I ve II</Option>
		<Option>D-) I ve III</Option>
		<Option>E-) II ve III</Option>
		<CorrectIndex>2</CorrectIndex>
	</Question>
	<Question>
		<Text>
			Osmanlı Beyliği’nin kurucusu olan Osman Gazi bir boy
			beyidir. Özellikle XIII. yüzyıl başlarındaki Moğol
			istilasından kaçan çok sayıda Oğuz boyu, Anadolu’nun
			farklı bölgelerine dağılmışlardır. Ertuğrul Gazi’ye bağlı
			olan boylar da Anadolu Selçukluları tarafından Bizans’a
			sınır olan Söğüt ve Domaniç bölgesine gönderilmiştir.

			Bu bilgiden hareketle aşağıdakilerden hangisi
			söylenemez?
		</Text>
		<Option>
			A-) Moğol istilası, Anadolu'daki siyasi düzeni bozmuştur.
		</Option>
		<Option>
			B-) Osmanlı Beyliği. Kuzeybatı Anadolu'da kurulmuştur.
		</Option>
		<Option>
			C-) Oğuzlar, Anadolu'nun Türkleşmesinde etkili olmuştur.
		</Option>
		<Option>
			D-) Anadolu'da büyük göç hareketleri yaşanmıştır.
		</Option>
		<Option>
			E-) Moğollar, Anadolu'nun uç bölgelerinde kalıcı egemenlik kurmuştur.
		</Option>
		<CorrectIndex>4</CorrectIndex>
	</Question>
	<Question>
		<Text>
			Doğu Roma İmparatorluğu’yla Avrupa Hunları
			arasında 434 yılında yapılan Margos Antlaşması’nın,
			
			 Doğu Roma bundan sonra Hunlara bağlı
			kavimlerle antlaşmalar yapmayacak,
			 Doğu Roma, Hunlardan kaçanlara sığınma hakkı
			vermeyecek,
			 Ticari münasebetler yine belirli sınır kasabalarında
			devam edecek,
			 Doğu Roma’nın ödediği yıllık vergi iki katına
			çıkarılacak.

			maddeleri dikkate alındığında aşağıdakilerden
			hangisine ulaşılamaz?
		</Text>
		<Option>
			A-) Doğu Roma’nın, Avrupa Hunlarının siyasi üstünlüğünü
			kabul ettiğine
		</Option>
		<Option>
			B-) İki devlet arasındaki ekonomik ilişkilerin
			sürdürüleceğine
		</Option>
		<Option>
			C-) Avrupa Hunlarının kendilerine yönelik ittifakları
			engellemeye çalıştığına
		</Option>
		<Option>
			D-) Doğu Roma’ya uygulanan maddi yaptırımın
			artırıldığına
		</Option>
		<Option>
			E-) Akdeniz ticaretinin Avrupa Hunlarının kontrolüne
			girdiğine
		</Option>
		<CorrectIndex>4</CorrectIndex>
	</Question>
	<Question>
		<Text>
			Malazgirt Zaferi öncesinde Alp Arslan, Bizans
			İmparatoru Diyojen’e elçi göndererek barış teklifinde
			bulunmuştur. Selçukluların savaşmaktan çekindiğini
			düşünen Diyojen: “Ben üstün ve kudretli durumuma çok
			para ve çaba harcayarak eriştim. Barış ancak Selçuklu
			başkenti Rey’de olur. ... Biz İsfahan’da kışlayacağız,
			atlarımız ise Hemedan’da.” demiştir. Buna karşılık Türk
			elçisi ise: “Hayvanlarınız Hemedan’da kışlayabilir fakat
			sizin nerede kışlayacağınızı bilemem.” şeklinde cevap
			vermiştir.

			Bu parçadan hareketle aşağıdakilerden hangisine
			ulaşılamaz?
		</Text>
		<Option>
			A-) Selçuklu Devleti’nin Anadolu’ya doğru genişlediğine
		</Option>
		<Option>
			B-) Bizans’ın İslam şehirlerine sahip olmak istediğine
		</Option>
		<Option>
			C-) İki devlet arasında diplomatik girişimlerin bulunduğuna
		</Option>
		<Option>
			D-) Türklerin ilerleyişine karşı Haçlı Seferleri’nin
			başladığına
		</Option>
		<Option>
			E-) Selçuklu Türklerinin Bizans ile savaşı göze aldığına
		</Option>
		<CorrectIndex>3</CorrectIndex>
	</Question>
	<Question>
		<Text>
			Emre her sayfasında eşit sayıda soru bulunan 6 sayfalık
			Selçuklu Türklerinin Bizans ile savaşı göze aldığına

			I. Ülke genelinde dengeli bir dağılıma sahiptir.
			II. Yükseklikleri, batıdan doğuya doğru genellikle
			artmaktadır.
			III. Bazıları taşımacılık yapmaya elverişlidir.
			IV. Tamamı tektonik aktivitelere bağlı olarak
			gelişmiştir.

			ifadelerinden hangileri doğrudur?
		</Text>
		<Option>A-) I ve II</Option>
		<Option>B-) I ve III</Option>
		<Option>C-) II ve III </Option>
		<Option>D-) II ve IV</Option>
		<Option>E-) III ve IV</Option>
		<CorrectIndex>2</CorrectIndex>
	</Question>
	<Question>
		<Text>
			Kimileri felsefenin geçmişe takılıp kaldığını ve binlerce yıldır aynı soruları sorduğunu, buna karşın bilimin,
			durmaksızın ilerlediğini ve insanların hayatında köklü değişikliklere neden olduğunu, teknolojik gelişmeler bir
			yana yeme içme alışkanlıklarını bile farklılaştırdığını düşünmekte. Oysa felsefe, bilimler gibi dinamik bir
			şekilde ilerlemez belki ama güncel olandan da bağını hiçbir zaman koparmaz. Çağdaş düşünürlerin “İyi
			nedir?” gibi geleneksel sorunlar üzerine düşünmeyi sürdürürken aynı zamanda bilimin uğraştığı yapay zekâ,
			insan klonlama, paralel evrenler gibi konuları da felsefi olarak ele almaları bunun en önemli kanıtıdır.

			Bu parçadan aşağıdaki yargıların hangisine
			ulaşılabilir?
		</Text>
		<Option>
			A-) Felsefe bilimle karşılaştırıldığında tümüyle durağan bir
			yapıya sahiptir.
		</Option>
		<Option>
			B-) Felsefe insana ve doğaya dair her konu ile
			ilgilenmektedir.
		</Option>
		<Option>
			C-) Günümüzde felsefe de bilim kadar teknolojik gelişime
			katkı sağlamaktadır.
		</Option>
		<Option>
			D-) Bilimsel bilgi tekrarlanabilen, sistemli ve düzenli bir
			bilgidir.
		</Option>
		<Option>
			E-) Bilimsel bilgi tekrarlanabilen, sistemli ve düzenli bir
			bilgidir.
		</Option>
		<CorrectIndex>1</CorrectIndex>
	</Question>
	<Question>
		<Text>
			Platon, Menon diyaloğunda Sokrates’in okuma yazma
			bilmeyen bir köleye bir geometri problemini nasıl çözdürdüğünü anlatır. Sokrates bilerek geometri
			sorusunu seçmiştir çünkü bu tür bir problem duyu bilgisi ile çözülemez. Sokrates için bu durumun açıklaması şöyledir: Köle daha önce bilmediği veya bilmediğini
			sandığı bir şeyi bilmektedir. Buna göre ruh bedene hapsolmadan önce idealar evrenindeyken idealarla
			tanışıklık içindedir ancak bedene hapsolduğunda ideaların bilgisini unutmuştur. Köle çevresindeki şeyleri
			görerek bir zamanlar sahip olduğu şimdi ise gizil olarak bulunan yetkin bilgiyi yeniden kazanmış ve problemi çözmüştür.

			Bu parçadan aşağıdaki yargıların hangisine
			ulaşılabilir?
		</Text>
		<Option>A-) Bilmek, sadece bir anımsama sürecidir.</Option>
		<Option>
			B-) Önce duyulardan geçmemiş hiçbir şey zihinde
			bulunmaz.
		</Option>
		<Option>C-) Bilgi hem aklın hem de deneyimin ürünüdür. </Option>
		<Option>D-) Zihin, üzerine hiçbir şey yazılmamış boş bir levhadır.</Option>
		<Option>
			E-) Bilgi, duyu deneyiminden elde edildiği için
			aposterioridir.
		</Option>
		<CorrectIndex>0</CorrectIndex>
		<Question>
			<Text>
				Mustafa Kemal, 1920 yılında TBMM’de yapmış olduğu
				bir konuşmada: “Efendiler! Dalgalı, düzensiz ve
				komutasız bazı savaşlardan sonra bildiğiniz üzere
				Gediz’de yenildik.” ifadesini kullanmıştır.

				Mustafa Kemal’in bu sözü, TBMM’nin
				aşağıdakilerden hangisini gerçekleştirmesinde etkili
				olmuştur?
			</Text>
			<Option>
				A-) İstanbul Hükûmetinin yaptığı işlemlerin geçersiz
				sayılması
			</Option>
			<Option>
				B-) İstiklal Mahkemelerinin kurulmasıyla ilgili kanunun
				çıkarılması
			</Option>
			<Option>
				C-) İtilaf Devletleri ile yapılacak barış görüşmelerine heyet
				gönderilmesi
			</Option>
			<Option>D-) Hıyanet-i Vataniye Kanunu’nun kabul edilmesi</Option>
			<Option>
				E-) Kuvayımilliye’den düzenli orduya geçilmesinin
				sağlanması
			</Option>
			<CorrectIndex>4</CorrectIndex>
			<Question>
				<Text>
					Herhangi bir şeyi üretirken önce onu zihnimizde tasarlar,
					sonra da bu tasarıyı hayata geçiririz. Mesela bir masa
					yapacaksak yapacağımız masanın biçimini kafamızda
					önceden oluştururuz. Nihayetinde o şey bir “masa”
					olacaktır, “sandalye” değil. Ama insanın varlığı söz
					konusu olduğunda durum değişir. O önceden
					belirlenmemiştir. Korkak bir insan, doğuştan korkak
					değildir; kendi yaşamındaki yapıp ettikleri ile korkak bir
					insan hâline gelmiştir.

					Bu parça Sartre’ın varoluşçu düşüncesindeki hangi
					noktayı vurgulamaktadır?
				</Text>
				<Option>
					A-) Kişi yaptığı şeyleri sorumluluk duygusuyla yapmalıdır.
				</Option>
				<Option>
					B-) Seçimlerimiz ile özgürlüğümüz arasında bir bağlantı
					vardır.
				</Option>
				<Option>
					C-) Varoluş bir iç sıkıntısı duygusunu beraberinde getirir.
				</Option>
				<Option>
					D-) İnsan şöyle veya böyle var olur, sonra özünü kurar.
				</Option>
				<Option>
					E-) Var olabilen tek varlık insandır.
				</Option>
				<CorrectIndex>4</CorrectIndex>
			</Question>
			<Question>
				<Text>
					İbadet, insanın Allah’a bağlılığının bir göstergesidir.
					İbadetin, gösterişten uzak bir biçimde, yalnız Allah’ın
					emrini yerine getirmek ve O’nun rızasını kazanmak için
					yapılması gerekir. Böylece ibadet; insanın Allah’a olan
					inancını pekiştirir, O’na olan sevgisini arttırır, ahlakın
					olgunlaşmasına ve kötü huyların terk edilmesine
					yardımcı olur. İnsanın çeşitli sıkıntılarla karşılaşıp
					ümitsizliğe düştüğü durumlarda kişiye tahammül gücü
					kazandırır. Ayrıca ibadet eden kişi, ahirette hesaba
					çekileceğini bildiği için davranışlarını buna göre
					düzenler.

					Bu parçaya göre ibadetlerle ilgili aşağıdakilerden
					hangisi söylenemez?
				</Text>
				<Option>A-) İnsanda fıtri bir şekilde bulunur.</Option>
				<Option>B-) Samimi olarak yerine getirilmesi gerekir.</Option>
				<Option>C-) İnsana manevi yönden katkı sağlar.</Option>
				<Option>D-) İnsanın sabır ve direnç kapasitesini arttırır.</Option>
				<Option>
					E-) İnsanda sorumluluk bilincinin oluşumuna yardımcı
					olur.
				</Option>
				<CorrectIndex>0</CorrectIndex>
			</Question>
			<Question>
				<Text>
Tümeller problemi, Orta Çağ felsefesinin merkezî
problemlerinden biri olmuştur. Augustinus, tümellerin
ayrı birer varlık olarak Tanrı’nın zihninde olduğunu
savunurken; Aquinalı Thomas, onların tek tek varlıkların
içinde, varlıklarla beraber mevcut olduklarını öne
sürmüştür. Ockhamlı William ise tümellerin kendi
başlarına var olmadıklarını, soyutlama ve
genellemelerden ibaret olduklarını iddia etmiştir.

				Buna göre Ockhamlı William’ın düşüncelerine
aşağıdakilerden hangisi uygundur?
				</Text>
				<Option>
					A-) Herhangi bir davranışın adil olup olmadığı “adalet”
kavramına göre belirlenir.
				</Option>
				<Option>
					B-) Adil bir davranış kendi içinde “adalet” kavramını içerir.
				</Option>
				<Option>
					C-) “Adalet”, adil bulunan davranışlar arasındaki
benzerliklere göre dilde tanımlanır.
				</Option>
				<Option>
					D-) Hiç kimse adil davranmasa bile “adalet” diye bir şey
vardır.
				</Option>
				<Option>
					E-) “Adalet” kavramı, tek tek adil davranışlar hiç var
olmasa da bilinebilir.
				</Option>
				<CorrectIndex>2</CorrectIndex>
			</Question>
			<Question>
				<Text>
Aristoteles’e göre, kişinin erdemli bir yaşam sürebilmesi
iki aşırı uçtan kaçınmasıyla mümkündür. Örneğin bir
erdeme gönderme yapan “cesur” sıfatını her şeye
düşüncesizce atılan bir kişiye yükleyebilir miyiz? Peki
tam da yapılması gereken şeyi, yapılması gereken anda
yapmaktan korkan bir kişiye cesur diyebilir miyiz? Aynı
durum cömertlik için de söz konusudur: Cimri bir kişi
kadar, savurgan bir kişi de cömert değildir.

				Bu parçada Aristoteles’in erdem anlayışındaki hangi
kavram üzerinde durulmaktadır?
				</Text>
				<Option>
					A-) Vicdan
				</Option>
				<Option>
					B-) Ahlaki sorumluluk
				</Option>
				<Option>
					C-) Eylem özgürlüğü
				</Option>
				<Option>
					D-) Altın orta
				</Option>
				<Option>
					E-) Adaletli olma
				</Option>
				<CorrectIndex>4</CorrectIndex>
			</Question>
			<Question>
				<Text>
Dua, insanın Rabbi ile olan irtibatı anlamına
gelmektedir. Allah Kur’an-ı Kerim’de “... Bana dua edin
kabul edeyim ...” (Mümin, 40:60) buyurmak suretiyle bu
irtibatın sürekli olarak canlı tutulmasını istemekte ve
sadece kendisine dua edilmesi gerektiğini
vurgulamaktadır. Adabına riayet edilerek ve gönülden
yapılan dualar karşılıksız kalmayacaktır. Duanın
sonucunu beklerken acele etmemek, sadece zor
zamanlarda değil bir nimete ulaşıldığında da dua etmek
ve yapılan duaların hayırlı işlere yönelik olmasına da
dikkat etmek gerekmektedir.

				Bu parçada dua adabına dair aşağıdakilerden
hangisine değinilmemiştir?
				</Text>
				<Option>A-) İhlas ve samimiyet ile dua etmeye</Option>
				<Option>B-) Sabırla duaya devam etmeye</Option>
				<Option>C-) İyi ve güzel şeyleri talep etmeye</Option>
				<Option>D-) Belirli durumlarda dua etmeye</Option>
				<Option>E-) Yalnızca Allah’tan istemeye </Option>
				<CorrectIndex>4</CorrectIndex>
			</Question>
			<Question>
				<Text>
Türkiye’de gerçekleşen afetlerle ilgili

				I. Kütle hareketleri en çok Yıldız Dağları’nın güneye
bakan yamaçlarında gerçekleşmektedir.
II. Çukurova çevresinde su baskınlarının
gerçekleşme sıklığı Tuz Gölü çevresine göre azdır.
III. Tunceli ilinde çığ olaylarının gerçekleşme sıklığı
Sivas iline göre daha fazladır.

ifadelerinden hangileri doğrudur?

				</Text>
				<Option>A-) Yalnız I</Option>
				<Option>B-) Yalnız II </Option>
				<Option>C-) Yalnız III </Option>
				<Option>D-) I ve II </Option>
				<Option>E-) II ve III</Option>
				<CorrectIndex>2</CorrectIndex>
			</Question>
			<Question>
				<Text>
					Locke’a göre nesnelerin birincil ve ikincil nitelikleri vardır. Birincil nitelikler büyüklük, yer kaplama gibi
					nesnenin kendisinde olan ve algısal olarak bilebileceğimiz niteliklerdir. İkincil nitelikler ise
					nesnelerin birincil nitelikleri nedeniyle zihnimizde oluşan renk, koku, tat gibi niteliklerdir. Örneğin bir gülün şekli
					birincil niteliğidir ve zihnimizden bağımsız olarak o gülün kendisinde vardır. Fakat gülün kırmızı rengi ve kokusu
					için aynı şey söylenemez. Çünkü ikincil nitelikler varlıklarını “nesnel” olan birincil niteliklere borçlu olsalar
					da kendileri aslında o nesnelerin içinde değillerdir, algılayan kişiye göre değişirler. İşte insanlar da gerçekte
					maddi varlıkların tözsel yapısı ile değil birincil ve ikincil nitelikleri ile epistemolojik ilişki kurar.

					Bu parçada Locke’ın hangi görüşü
					vurgulanmaktadır?

				</Text>
				<Option>
					A-) Nesnelere ait ikincil nitelikleri birincil niteliklerden daha
					iyi biliriz.
				</Option>
				<Option>
					B-) Nesnelerin niteliklerinin ötesinde ne olduğunun
					bilgisine ulaşamayız.
				</Option>
				<Option>
					C-) Maddi olmayan varlıkların gerçek özlerini bilmemiz
					mümkündür.

				</Option>
				<Option>
					D-) Renk, koku gibi nitelikler varlığın asıl nitelikleridir.
				</Option>
				<Option>
					E-) Duyumlarımıza kaynaklık eden nesnel bir dış dünya
					yoktur.

				</Option>
				<CorrectIndex>1</CorrectIndex>
			</Question>
			<Question>
				<Text>
					Adını atom bombasını geliştiren ekibin liderinden alan Oppenheimer filmi, dünyayı etkileyen bir buluşun nasıl
					ortaya çıktığını anlatırken bilimsel bilginin niteliğine ilişkin de düşündürür. Filmde Oppenheimer’ın ulusal bir
					kahraman olarak hızla yükselişi ve bir idari soruşturma ile gözden düşüşü arasında birçok olaya şahit oluruz.
					Nitekim onun felsefi sorgulamaları, romantik ve siyasi ilişkileri, dönemin diğer bilim insanları ile yaşadığı fikir
					uyuşmazlıkları ve rekabet; bilimsel gelişmelerin dış dünyadan yalıtılmış değil kişisel motivasyonların, ahlaki
					değerlerin ve siyasi beklentilerin şekillendirdiği tarihsel bir bağlam içinde gerçekleştiğini gösterir.

					Bu parçada aşağıdakilerden hangisi
					vurgulanmaktadır?
				</Text>
				<Option>
					A-) Bilimsel bulgular toplumdan topluma değişiklik
					gösterir
				</Option>
				<Option>
					B-) Bilimsel bilgi yenilenme ve güncellenmeye açıktır.
				</Option>
				<Option>
					C-) Bilim insanlarının birtakım ahlaki yükümlülükleri vardır
				</Option>
				<Option>
					D-) Bilim, kişisel değer yargıları ve toplumsal koşullarla
					iç içedir.
				</Option>
				<Option>
					E-) Bilim tarihi için biyografik filmler vazgeçilmez bir
					kaynaktır
				</Option>
				<CorrectIndex>4</CorrectIndex>
			</Question>
			<Question>
				<Text>
					İzmir’in işgalinin ertesi günü Denizli Müftüsü Ahmet
					Hulusi Efendi “Her ne pahasına olursa olsun Yunanlara
					karşı koymak gerekir. (…) Ben fetva veriyorum. Silah ve
					cephane azlığı veya yokluğu hiçbir zaman kavgaya mani
					olmayacaktır. Hiçbir müdafaa vasıtası olmayan bir
					Müslüman dahi yerden üç taş alarak düşmana atmaya
					mecburdur.” diyerek halkı mücadeleye çağırmıştır.

					Buna göre aşağıdakilerden hangisi söylenebilir?

				</Text>
				<Option>
					A-) Yunan ordusunun İzmir’den çekilmesi için İtilaf
					Devletleri ile iş birliği yapıldığı
				</Option>
				<Option>
					B-) Mondros Mütarekesi sonrasında başlayan işgallere
					karşı ilk direnişin Denizli’de başladığı
				</Option>
				<Option>
					C-) İmkânsızlıklara rağmen işgal güçlerine karşı mücadele
					edilmesi gerektiği
				</Option>
				<Option>
					D-) Damat Ferit Hükûmetinin işgallere karşı din adamlarını
					halkı örgütlemekle görevlendirdiği
				</Option>
				<Option>
					E-) İtilaf Devletlerinin işgallerin geçici olduğu yönündeki
					açıklamalarının halkı sakinleştirdiği
				</Option>
				<CorrectIndex>2</CorrectIndex>
			</Question>
			<Question>
				<Text>
					Doğal sistemleri oluşturan dört temel ortamdan biri olan
					atmosferin, yeryüzündeki canlı ve cansız unsurlar
					üzerinde çeşitli etkileri bulunmaktadır.

					Buna göre
					I. Canlı yaşamı için gerekli olan gaz bileşenlerini
					sağlar.
					II. Güneş enerjisinin doğrudan yeryüzüne ulaşmasını
					sağlar.
					III. Gök taşlarının yeryüzüne ulaşmasını büyük
					oranda engeller.

					ifadelerinden hangileri bu etkilere örnek
					gösterilemez?

				</Text>
				<Option>
					A-) Yalnız I
				</Option>
				<Option>
					B-) Yalnız II
				</Option>
				<Option>
					C-) Yalnız III
				</Option>
				<Option>
					D-) I ve II
				</Option>
				<Option>
					E-) II ve III
				</Option>
				<CorrectIndex>1</CorrectIndex>
			</Question>
			<Question>
				<Text>
					Attila, 447 yılında Doğu Roma’nın barış şartlarına uymaması üzerine II. Balkan Seferi’ne çıkmış ve Doğu
					Roma ile Anatolios Antlaşması’nı imzalamıştır. Bu antlaşmaya göre Doğu Roma, Hunlara savaş tazminatı
					ödeyecek ve önceden ödediği vergi üç katına çıkarılacak, Hun sınır şehri Niş’te pazar kurulacak ve
					Doğu Roma’nın asker bulundurabileceği alanlar kısıtlanacaktır.

					Buna göre
					I. antlaşma sonrasında Roma’nın ikiye ayrıldığı,
					II. Hunların ekonomik açıdan kazanımlar elde ettiği,
					III. Doğu Roma üzerinde Hunların, üstünlüğünü devam ettirdiği

					ifadelerinden hangilerine ulaşılabilir?
				</Text>
				<Option>A-) Yalnız I </Option>
				<Option>
					B-) Yalnız II
				</Option>
				<Option>
					C-) I ve II
				</Option>
				<Option>
					D-) II ve III
				</Option>
				<Option>
					E-) I, II ve III
				</Option>
				<CorrectIndex>4</CorrectIndex>
			</Question>
		</Question>
	</Question>
</Questions>




