<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>

<Questions>
	<Question>
		<Text>
			“Yazdıkların kime hitap ediyor?” sorusuna verilmiş net
			bir cevabım yok. Bir iyelik ekiyle “okurlarım” demeyi de
			doğrusu beni hiç okumamış olanlara bir saygısızlık
			olarak değerlendiriyorum. Ancak yine de boşluğa
			yazdığımı söyleyemiyorum.

			Bu parçanın yazarı, "Ancak yine de boşluğa yazdığımı Söyleyemiyorum" Sözüyle
			hangi özelliğine vurgu yapmaktadır?
		</Text>
		<Option>
			A-) Eserlerini zihninde tasarladığı bir kitleye yönelik olarak
			ürettiğine
		</Option>
		<Option>
			B-) Eserleriyle her düzeyde okur kitlesine seslenmeyi
			öncelediğine
		</Option>
		<Option>
			C-) Seçtiği temalarla mevcut ve potansiyel okurlarını
			ayrıştırdığına
		</Option>
		<Option>
			D-) Sahiplendiği okurların duyarlılığını eserleriyle
			geliştirmeye çalıştığına
		</Option>
		<Option>
			E-) Yazılarıyla bütün okurların beğenisini kazanmayı
			amaçladığına
		</Option>
		<CorrectIndex>0</CorrectIndex>
	</Question>
	<Question>
		<Text>
			Kimi yazarlar romanın toplum hayatındaki aksaklıkların
			ortadan kalkmasına yardım etmesini, ---- isterken kimileri
			ise romanın bir toplum bilimi kitabı değil bir sanat
			eseri olduğunu, ondan ancak ---- beklenebileceğini ileri
			sürer.

			Bu cümlede boş bırakılan yerlere sırasıyla
			aşağıdakilerden hangisi getirilmelidir?

		</Text>
		<Option>A-) Doğru yolu göstermesini - edebî güzelliğin</Option>
		<Option>B-) Gerçekleri yansıtmasını - kılavuzluk yapmasının</Option>
		<Option>C-) Güzellikleri anlatmasını - kusursuz dil kullanımının</Option>
		<Option>D-) İroniyi öne çıkarmasını - iyi bir anlatımın</Option>
		<Option>E-) Geleneği aktarmasını - mantıksal bir akışın</Option>
		<CorrectIndex>0</CorrectIndex>
	</Question>
	<Question>
		<Text>
			(I) Parlak mor çizgileriyle bir masal kitabına aitmiş gibi görünen bir balık türü; Tanzanya açıklarında, Hint
			Okyanusu’nun 80 metre derinliklerinde keşfedildi. (II) Cirrhilabrus wakanda denilen bu balık, ismini çizgi
			roman evreninin süper kahraman hikâyesi Kara Panter’den alıyor. (III) Araştırmacılar balığın göz alıcı renklerinin, Kara Panter’in ülkesi olan Wakanda halkının
			geleneksel elbiselerini andırdığını söylüyor. (IV) Söz konusu tür, dalma limitlerini zorlayan derinliklerde
			yaşadığı için bulunduğu mercan resifleri alaca karanlık bölgesi olarak adlandırılıyor. (V) Herkes tarafından
			ulaşılamayacak bir derinlikte kendine yaşam alanı bulan bu tür, böylelikle neslinin sürekliliğini garanti altına alıyor.

			Bu parçada numaralanmış cümlelerde söz edilen
			Cirrhilabrus wakanda ile ilgili aşağıdakilerden
			hangisi yanlıştır?
		</Text>
		<Option>
			A-) I. cümlede, öne çıkan fiziksel özelliğinden
			bahsedilmiştir
		</Option>
		<Option>
			B-) II. cümlede, adının esinlenildiği kaynaktan söz
			edilmiştir.
		</Option>
		<Option>
			C-) III. cümlede, hikâyedeki halkın giysileriyle benzer
			yönüne değinilmiştir.
		</Option>
		<Option>
			D-) IV. cümlede, yaşadığı bölgeyi seçme nedenleri ifade
			edilmiştir
		</Option>
		<Option>
			E-) V. cümlede, türlerinin devamlılığıyla ilgili bilgi
			verilmiştir
		</Option>
		<CorrectIndex>3</CorrectIndex>
	</Question>
	<Question>
		<Text>
			Günümüzde yeni bir pencere açmak, eskinin boşluğuna
			dokunmakla mümkündür.

			Aşağıdakilerden hangisi bu cümleyle anlamca aynı
			doğrultudadır?
		</Text>
		<Option>
			A-) Yeni fikirler, gelenekle kurulan sürekliliği kopararak
			var olur.
		</Option>
		<Option>
			B-) Özgün düşünceler, geçmişte önemsenmeyenler
			keşfedilerek ortaya çıkar.
		</Option>
		<Option>
			C-) Eskinin bıraktığı değerler, taşımakla yükümlü olunan
			kalıcı bir mirastır.
		</Option>
		<Option>
			D-) Çağdaş bakış açısı, zihindeki geleneksel kodları yıkıma
			uğratır.
		</Option>
		<Option>
			E-) Kendine yeni bir alan açmak, mevcut düşünceleri
			özümsemekle gerçekleşir.
		</Option>
		<CorrectIndex>1</CorrectIndex>
	</Question>
    <Question>
        <Text>
			I. İster ebeveyn isterse eğitimci olsun çoğu yetişkin,
            çocuğunun okuduğu her kitaptan “iyi, yararlı ve
            gündelik hayattaki pratiklerini kolaylaştıracağı” bir
            şeyler öğrenmesini beklemektedir.		
            II. Toplumun bazı kesimlerinde edebî eserler;
            -onların oluşum yöntemi, araç ve süreçlerinin
            bilincinde olunmadığından- kurgusal
            olmayan eğitsel amaçlı kitaplarla aynı kefeye
            konulmaktadır.
			
			Verilen I. cümleyle ilgili aşağıdakilerden hangisi
            söylenebilir? 
		</Text>
        <Option>A-) II. cümlede yer alan açıklamaya yönelik karşılaştırma
                yapmaktadır.
        </Option>
        <Option>B-) II. cümlede belirtilen durumun yol açtığı bir sonuçtan
                bahsetmektedir.
		</Option>
        <Option>C-) II. cümlede ortaya konulan durum hakkında öngörüde
                bulunmaktadır.
        </Option>
        <Option>D-) II. cümlede verilen durumun koşulunu belirtmektedir
		</Option>
        <Option>E-) II. cümlede yapılan açıklamayı çürütmek için yeni bir
                bilgi sunmaktadır.
	    </Option>
        <CorrectIndex>1</CorrectIndex>
    </Question>
    <Question>
        <Text>
	    (I) Yaz mevsiminin ilk günlerini ormanlarla, dağlarla ve denizle karşılamak için çevirdim rotamı Sinop’a. (II) Şehir
        merkezine gider gitmez, methini önceden duyduğum yerel pazara uğradım ve kahvaltılıklarımı alıp doğruca
        limandaki çay bahçesine yöneldim. (III) Balığa giden sandalları ve küçük tekneleri izlemek, Sinop’ta neler olup
        bittiğini öğrenmek için bu çay bahçeleri en doğru adres. (IV) Yalı Kahvesi’nde denize nazır bir masaya yerleşip
        müşterilerinin adını, kahvesini yahut çayını nasıl içtiğini bildiği rivayet edilen Mükremin’den bir çay da ben istedim.
		(V) Sinopluların hiçbir içeceği, soğuk tüketmeyi sevmediğini öğrendim Mükremin’in getirdiği sımsıcak çayı yudumlarken.
		
		Bu parçada numaralanmış cümlelerden hangisi,
        yükleminin türüne göre diğerlerinden farklıdır?
		</Text>
        <Option>A-) I</Option>
        <Option>B-) II</Option>
        <Option>C-) III </Option>
        <Option>D-) IV</Option>
        <Option>E-) V</Option>
        <CorrectIndex>2</CorrectIndex>
    </Question>
    <Question>
        <Text>
			Aşağıdaki cümlelerin hangisinde büyük harflerin
            yazımıyla ilgili yanlışlık yapılmıştır?
        </Text>
        <Option>A-) Uzun süreden beri ziyarete kapalı olan Yozgat Çamlığı
                Millî Parkı bu yıl tekrar açıldı.
        </Option>
        <Option>B-) Türkiye Cumhuriyeti, yüzüncü yılını ülkenin dört bir
                    yanında etkinliklerle kutladı. 
        </Option>
        <Option>C-) Türk tarihi açısından 29 Mayıs 1453 Salı günü kutlu bir
                    fetih gerçekleşti.
	    </Option>
        <Option>D-) Kutlamalar için şehrin en güzel yeri olan Zafer Meydanı
                    tercih edildi.
		</Option>
        <Option>E-) Yurt dışından gelen resmî heyeti bakan geçtiğimiz
                    hafta Ankara’da kabul etti.
        </Option>
        <CorrectIndex>4</CorrectIndex>
    </Question>
    <Question>
        <Text>
			Bu caddenin taşlarının üzerinden yüzyıllar boyunca
            geçen insanların ayak seslerini takip edenler, bir kalenin
            oya gibi işlenmiş kapısı önünde bulurlar izlerini.
			Bu cümledeki ögelerin dizilişi aşağıdakilerin
            hangisinde sırasıyla verilmiştir?

        </Text>
        <Option>A-) Özne - yüklem - belirtili nesne</Option>
        <Option>B-) Zarf tümleci - özne - belirtili nesne - yüklem</Option>
        <Option>C-) Özne - yer tamlayıcısı - yüklem - belirtili nesne </Option>
        <Option>D-) Zarf tümleci - belirtili nesne - yüklem - özne</Option>
        <Option>E-) Belirtili nesne - yer tamlayıcısı - yüklem - özne</Option>
        <CorrectIndex>2</CorrectIndex>
    <Question>
        <Text>
			  (I) Yıldırım Bayezid; kuşatılmış Niğbolu Kalesi’nden
              haber almak, düşmanın asker sayısını öğrenmek niyetiyle Evrenos Bey’i kaleye yolladı. (II) Fakat Evrenos
              Bey ne düşmandan esir, ne de içeriden haber alabildi. (III) Yıldırım’ın buna canı sıkıldı, uykuları kaçtı ve gece
              kimseye haber vermeden atına binip hızla kaleye gitti. (IV) Yüksek bir yere çıktı, biraz soluklanıp gök gürler gibi
              bir sesle “Bre Doğan! Bre Doğan! Hâliniz nicedir?” diye bağırdı. (V) Zaten kale duvarının üzerinde bulunan Doğan Bey, onun sesini duyunca “Merak buyurmayın
              Hünkârım! Her taraf muhkem, muhafızlar gece gündüz uyanık, yeteri kadar zahirem mevcut.” diye karşılık verdi.
			  
		Bu parçada numaralanmış cümlelerin hangisinde
        virgül kullanımında yanlışlık yapılmıştır?

        </Text>
        <Option>A-) I</Option>
        <Option>B-) II</Option>
        <Option>C-) III </Option>
        <Option>D-) IV</Option>
        <Option>E-) V</Option>
        <CorrectIndex>1</CorrectIndex>
    <Question>
        <Text>
			Birleşme sırasında kelimelerden her ikisi veya ikincisi
            anlam değişmesine uğradığında bu tür birleşik kelimeler
            bitişik yazılır
			
		    Buna göre aşağıdaki cümlelerin hangisinde
            yazım yanlışı yapılmıştır?
		</Text>
        <Option>A-) Sıcak yaz günlerinde dondurmanın yanında çokça
tüketilen tatlıların başında bülbülyuvası ve kadayıf gelir.</Option>
        <Option>B-) Ekim ve kasım ayları elma, nar, ayva ve beşbıyık gibi
meyvelerin pazar tezgâhlarını süslediği zamanlardır.</Option>
        <Option>C-) Çok sevdiği kavuniçi elbisesini dolaptan özenle çıkardı,
ütüleyerek ertesi gün giymek üzere hazırladı.</Option>
        <Option>D-) Cırcırböceği ile karıncanın macerası, kardeşimin
annemden ve benden en çok dinlediği masaldır.</Option>
        <Option>E-) Narçiçeği rengindeki şapkasıyla kalabalık içinde çok
uzaklardan bile ayırt edilebiliyordu.
        </Option>
        <CorrectIndex>3</CorrectIndex>
    </Question>
	    <Question>
        <Text>
			Her dönemin temelde iki tür davranışı vardır ( ) Bir
taraftan tanık olduğunu “saklamak” ( ) diğer taraftan
ise geleceğe “aktarmak” ister ( ) İşte bunlar ( ) hangi
şartlar altında ( ) hangi duygularla yazılmış olursa olsun
üretilen edebî eserlerin muhatap aldığı iki eşik olarak
beliriyor.

			Bu parçada boş bırakılan yerlere sırasıyla aşağıdaki
noktalama işaretlerinden hangileri getirilmelidir?
</Text>
        <Option>A-) (.) (,) (...) (;) (,) </Option>
        <Option>B-) (:) (;) (.) (,) (;)</Option>
        <Option>C-) (:) (,) (.) (;) (,)</Option>
        <Option>D-) (.) (;) (...) (;) (,) </Option>
        <Option>E-) (:) (,) (.) (,) (;) </Option>
        <CorrectIndex>2</CorrectIndex>
    </Question>
	    <Question>
        <Text>
			Bir yazar olarak uzun uzadıya irdelenmesi gerektiğini
düşündüğüm taşra yalnızlığı diye bir kavram var. Bazen
çok ızdırap verici olsa da insanın kendisiyle baş başa
kalabilmesi için oldukça faydalı bir yalnızlık bu. Kültürel
açıdan nispeten cılız ancak oldukça sevimli olan bu
şehirde ben, taşra yalnızlığını kurmacayla avantaja
dönüştürmeye çabalayanlardanım. Bu hâl, beni kalem ve
kitaplarla dostluğa sevk ediyor. Ayrıca bu sınırlı alanda
oluşturduğum sonsuz kültür evreniyle merkezde
kurduğum yaşantıya bir alternatif bulduğuma
inanıyorum.

			Aşağıdakilerden hangisi bu parçadaki düşünceyi
destekler niteliktedir?
			</Text>
        <Option>A-) Edebiyatta yalnızlık duygusu zaman ve mekândan
bağımsız gelişir.</Option>
        <Option>B-) Yalnızlık, edebî eser yazma sürecinde kişinin hayal
gücünü besler.</Option>
        <Option>C-) Edebî metinler, taşra ve merkezdeki kültürün yakınlık
kurmasını sağlar.  </Option>
        <Option>D-) Mekânı ve kimi olumsuz duyguları aşabilmek
edebiyatla mümkün olur.</Option>
        <Option>E-) Edebiyatla uğraşmak kalabalıklara karşı takınılan tavrı
belirler</Option>
        <CorrectIndex>3</CorrectIndex>
    </Question>
    <Question>
        <Text>
			Bir şeyi denemenin risk olduğunu düşünmek büyük
bir yanılgıdır. Hâlbuki denememek, risk almaktır.
Çünkü Pascal’ın dediği gibi çabalarınız sonucunda
“Kazanırsanız her şeyi kazanacak, kaybederseniz de
hiçbir şey kaybetmeyeceksinizdir.”. Başka bir deyişle
deneyerek her durumda kazanacaksınız. Zaten
cebinizde olmayan bir bilgi, bir duygu veya bir şansın en
fazla nasıl olmayacağını görmüş olacaksınız. Edison’un
her başarısız deney sonrasında dediği gibi “Nasıl
yapacağınızı bulamamış ama nasıl yapamayacağınızı
görmüş olacaksınız.”

Bu parçada Edison’dan söz edilmesinin nedeni
aşağıdakilerden hangisidir?

		</Text>
        <Option>A-) Aktarılan düşünceleri, farklı bir bakış açısı sunarak
kabul ettirmek
</Option>
        <Option>B-) Ortaya konan düşünceyle çelişen durumların da
bulunduğunu göstermek</Option>
        <Option>C-) Tartışmacı bir içerik oluşturup okurların metne olan
ilgisini canlı tutmak
</Option>
        <Option>D-) Anlatılanlara somut bir örnek vererek anlatımı
güçlendirmek
</Option>
        <Option>E-) Farklı düşünceleri karşılaştırarak okurları anlatılanlara
ikna etmek</Option>
        <CorrectIndex>2</CorrectIndex>
    </Question>
    <Question>
        <Text>
			(I) Gaziantep’in tarihini anlayabilmek için gezilecek pek çok turistik ve kültürel mekân vardır. (II) Zeugma
Mozaik Müzesi, şehri tanıyabilmek için mutlaka ziyaret edilmesi gereken durakların başında gelir. (III) 2011
yılında açılan yapı; mimari, teknolojik ve kültürel açıdan sadece şehrin değil dünyanın önde gelen
müzelerindendir. (IV) Zeugma şehrinden kalan eserlerin sergilendiği müzedeki buluntularla iki bin yıllık geçmişe
tanıklık edilebilir. (V) MÖ 300’de Büyük İskender’in “Selevkia Euphtrates” adıyla kurduğu yerleşim yeri,
Kommagene Krallığı’nın dört büyük şehrinden biridir. (VI) Yaklaşık iki yüz elli yıl sonra Roma İmparatorluğu’na
bağlanan şehir, “köprü, geçit” anlamlarına gelen ve bugün müzeye de adını veren Zeugma olarak anılmaya başlanmıştır.
        
		Bu parça iki paragrafa ayrılmak istense ikinci
paragraf numaralanmış cümlelerin hangisiyle
başlar? 
		</Text>
        <Option>A-) II </Option>
        <Option>B-) III</Option>
        <Option>C-) IV</Option>
        <Option>D-) V</Option>
        <Option>E-) VI </Option>
        <CorrectIndex>3</CorrectIndex>
    </Question>
	    <Question>
        <Text>
			(I) Modern tıbbın temelinde yer alan Hipokrat yemini, tıp biliminin etik prensiplerini yansıtır. (II) Hipokrat’ın benimsediği ilkelerden biri bugün de geçerliğini korur:
İnsanların, akılcı açıklamaları olan “doğal” nedenler yüzünden hastalandığı. (III) Hâlbuki Hipokrat ve
takipçilerinden önce Yunanistan’da ve ona komşu ülkelerde hastalıkların doğaüstü bir boyutu olduğu
varsayılıyordu. (IV) Tanrılara karşı gelindiği veya doğaüstü güçleri olan biri tarafından büyü yapıldığı
için hastalıkların ortaya çıktığı düşünülüyordu. (V) Hastalıklara doğaüstü güçler yol açabiliyorsa
tedavi yöntemlerini de rahiplere veya büyücülere bırakmanın en iyi çözüm olacağı düşüncesine sahiplerdi.

Bu parçada numaralanmış cümlelerden hangisi
düşüncenin akışını bozmaktadır?


			</Text>
        <Option>A-) I </Option>
        <Option>B-) II </Option>
        <Option>C-) III </Option>
        <Option>D-) IV</Option>
        <Option>E-) V</Option>
        <CorrectIndex>0</CorrectIndex>
    </Question>
	    <Question>
        <Text>
			Modern fiziğe göre atom altı düzeyde madde; belirli
yerlerde kesin bir biçimde var olmaz, “var olma eğilimi”
gösterir. Benzer şekilde atomik olaylar da belirli
zamanlarda ve şekillerde nihai bir biçimde oluşmaz,
sadece “oluşma eğilimi” içindedir. Dolayısıyla atom altı
parçacıkların kendi başlarına hiçbir anlamı yoktur. ----.
Çünkü atom altı parçacıklar “şeyler” değil “şeyler
arasındaki bağlantılar”dır.

			Bu parçada boş bırakılan yere aşağıdakilerden
hangisi getirilmelidir?

			</Text>
        <Option>A-) Fakat atomik olayların oluşması atom altı parçacıkların
yüklendiği özel işlevlere göre gerçekleşir</Option>
        <Option>B-) Oysa atom altı parçacıkların işleyişi bağlamında
çağdaş fizik bize evrenin bir bütün olduğunu anlatır</Option>
        <Option>C-) Ancak gözlemlenebilir ve ölçülebilir nitelikteki
süreçlerle olan ilişkileri içinde bir anlam kazanır</Option>
        <Option>D-) Kaldı ki zaman ve mekândan bağımsız olamayan
atom altı düzey, maddenin varlığına bağımlıdır</Option>
        <Option>E-) Ne var ki atom altı parçacıklar, somutlaştırmalar
yoluyla incelendiğinde maddenin varlığı kanıtlanır</Option>
        <CorrectIndex>2</CorrectIndex>
    </Question>
	    <Question>
        <Text>
			MÖ V. yüzyılın sonlarında resimleriyle ünlenmiş Zeuxis,
elinde üzüm tutan bir çocuğun resmini yapmış. Üzümler
öylesine gerçek gibi duruyormuş ki kuşlar gelip yemeye
kalkışmış. Bundan dolayı övüldüğü zaman Zeuxis,
üzülerek “Çocuğun resmini daha iyi yapabilseydim kuşlar
ondan korkardı.” demiş.

			Aşağıdakilerden hangisi bu parçadaki düşünceyi
destekler niteliktedir?

</Text>
        <Option>A-) Sanat eseri, doğada var olanı benzersiz kıldığı ölçüde
değerli kabul edilir.</Option>
        <Option>B-) Sanatçı, doğayı gerçekçi bir biçimde yansıtabildiği
oranda başarılıdır. </Option>
        <Option>C-) Resim sanatı, diğer sanatlardan gerçekçiliği ele alışı
bakımından ayrılır</Option>
        <Option>D-) Sanatçının özgünlüğü, temel aldığı konuyu işleyiş
biçimiyle değerlendirilir</Option>
        <Option>E-) Sanat eseri, insanın temel özelliklerini içerdiğinde
kalıcılığa erişir.
</Option>
        <CorrectIndex>1</CorrectIndex>
    </Question>
	    <Question>
        <Text>
			Kelebek şeklindeki mimarisiyle şehrin sembol ziyaret mekânlarından Konya Tropikal Kelebek Bahçesi,
Avrupa’nın en büyük tropikal kelebek bahçesidir. 7.600 metrekare büyüklüğündeki vadinin yaklaşık 1.600
metrekaresi kelebek uçuş alanıdır. Yaz kış 26 derece sıcaklık ve yüzde 80 nem koşullarının sağlandığı bahçe,
150 türe ait 20.000’den fazla tropikal bitkiye ve 45 türde binlerce kelebeğe yaşam alanı sunuyor. Kelebeklerin
larvadan kelebek hâline gelişindeki tüm evrelerinin adım adım izlenebildiği bahçede Kelebek Müzesi, Böcek
Müzesi ve Doğa Eğitim Sınıfı gibi ziyaret alanları da bulunuyor. Ayrıca hafta sonlarına özel olarak boyama ve
el işi etkinlikleri gerçekleştiriliyor. Bunun yanı sıra bilim insanları tarafından yapılan mantar, kuş ve böcek incelemelerini ziyaretçiler gözlemleyebiliyor.

Bu parçaya göre Konya Tropikal Kelebek Bahçesi ile
ilgili aşağıdakilerden hangisi söylenemez?
			</Text>
        <Option>A-) Bulunduğu şehrin öne çıkan yapıları arasında yer alır</Option>
        <Option>B-) Bünyesinde çeşitli bilimsel ve sosyal etkinlikler yapılır.</Option>
        <Option>C-) Dışarıdaki hava koşullarından etkilenmeyen bir ortama
sahiptir.</Option>
        <Option>D-) Kelebek mimarisiyle yurt dışındaki benzerlerinden
ayrılır</Option>
        <Option>E-) çinde bir kelebeğin yaşam serüveni gözlemlenebilir.</Option>
        <CorrectIndex>3</CorrectIndex>
    </Question>
    <Question>
        <Text>
			Günlükler, bir yaşama dair en mahrem ve saygın
kayıtlardır. Bir günlüğü ele geçirdiğinizde belki bir
yaşamın bir kısmını belki de tamamını elde etmiş
olursunuz. Açılan her sayfa size yeni ve gerçekçi bir
hayat sunar. Hayat kesitlerindeki sahicilik ve içtenlikten
dolayı yazarla empati kurmanız tamamen olağandır. Bu
yönüyle günlük, romanı andırsa da onun kurgusal
atmosferinden uzak olduğu için kendine has tarza sahip
edebî türdür.

		Bu parçaya göre günlüklerle ilgili aşağıdakilerden
hangisi söylenemez?
</Text>
        <Option>A-) Gizemli yönleriyle insanların dikkatini çeken metinler
arasında yer alır. </Option>
        <Option>B-) Hayatı samimi biçimde ve doğrudan yansıtmasıyla
öne çıkar.</Option>
        <Option>C-) Yazarın özel hayatından kesitleri özgün bir üslupla
aktarır</Option>
        <Option>D-) İçerdiği bilgiler sayesinde okurun yazarla etkileşim
kurmasını sağlar.</Option>
        <Option>E-) Okura sunduğu bilgiler açısından roman türüyle benzer
özellikler taşır</Option>
        <CorrectIndex>0</CorrectIndex>
    </Question>
    <Question>
        <Text>
			İnsanlar her adımını bir seçeneğe bağlar: başarı ya da
başarısızlık, zafer ya da bozgun. Bense bu seçeneklere
hep mesafeli durmuşumdur. Çünkü başarmak ya da
başarısızlığa uğramanın ancak durumsal, geçici
anlamlar taşıdığına inanırım. Bu yüzden bana sürekli
bir yarış pistinde olduğumu hissettiren ve her ne olursa
olsun üretme ve hayata devam etme gücümü azaltan
bu düşünme biçimini reddeder, akışına göre yaşamaya
çalışırım

		Bu parçanın yazarıyla ilgili aşağıdakilerden hangisi
söylenemez?</Text>
        <Option>A-) Başkalarının doğrularına göre yaşamaktan kaçınır</Option>
        <Option>B-) Kalıplara girmeden olduğu gibi yaşamaya özen
gösterir. </Option>
        <Option>C-) Olumsuz sonuçlanabilecek girişimlerden uzak durmaya
çalışır</Option>
        <Option>D-) Yaşamı koşullara göre şekillenen bir deneyim olarak
görür.</Option>
        <Option>E-) İlerlemek için kaygı verici durumlardan kaçınmayı
önceler.</Option>
        <CorrectIndex>2</CorrectIndex>
    </Question>
    </Question>
    </Question>
</Questions>



